\subsection*{De la première à la seconde édition}

La première édition de ce livre a été publiée en avril 2015. La seconde édition, publiée en novembre 2018, a bénéficié des modifications suivantes (outre un grand nombre de rectifications mineures de langage et de mise en page) :

\noindent\textbf{Corrections :}

\begin{itemize}
	\item Page 39 dans l’exemple 2.4, correction de l’intégrale du travail $w_\fromatob$. Remerciements à Christophe Valerio.
	\item Page 51 dans l’exercice E~2.5, correction de la réponse 4 ($\Delta u_\fromctod$). Remerciements à Laurent Prost.
	\item Page 52 dans l’exercice E~2.6, correction du travail du cylindre A. Remerciements à Philippe Godard.
	\item Page 103 dans l’exemple~4.8, correction du volume du réservoir. Remerciements à Jean Claude Cailton.
	\item Page 196 en section \S7.3.5, une phrase avait été accidentellement effacée.
	\item Page 205 dans l’exemple 7.4, correction du calcul de rendement. Remerciements à Gwen Messé.
	\item Page 320 dans les résultats de l’exercice E~10.3, correction des réponses 3), 5) et 6). Remerciements à Saou Ibrahim.
\end{itemize}

\noindent\textbf{Améliorations :}

\begin{itemize}
	\item L’aire des surfaces, auparavant notée $S$, est désormais notée $A$ pour éviter une confusion avec l’entropie $S$.
	\item Une liste des symboles a été ajoutée.
	\item La distinction entre grandeurs additives et non-additives est faite en annexe.
	\item La distinction entre grandeurs d’état et grandeurs de chemin est faite en annexe. La notation $\tdiff$ pour les différentielles exactes, et $\tdiffi$ pour les différentielles inexactes, est adoptée partout dans le livre.
\end{itemize}

\subsection*{De la seconde à la troisième édition}

La troisième édition de ce livre, publiée en décembre 2021, comporte (outre un grand nombre de rectifications mineures de langage et une remise en page complète) les corrections suivantes :
\begin{itemize}
	\item Page 99 dans l’exemple 4.7, correction des valeurs de $V_\A$, $V_\B$ et $p_\B$. Remerciements à Robert Tomczak.
	\item Page 132 dans l’exemple 5.8, correction de la masse $m$. Remerciements à Robert Tomczak.
	\item Page 195 dans l’exemple 7.1, correction des travaux $w_{1\to 2}$ et $w_{3\to 4}$. Remerciements à Dimitrios Anagnostou.
	\item Page 320 dans la solution de l’exercice E~10.3, correction du diagramme $T$-$s$.
\end{itemize}

\subsection*{Depuis la troisième édition}

Le présent document a été préparé le \today. Comparé à la troisième édition du livre, il comporte (outre un grand nombre de reprises de langage) les modifications suivantes :

\noindent\textbf{Corrections :}
\begin{itemize}
	\item Page 76 dans l’exercice 3.3, correction du résultat. Remerciements à Selim Fikri.
	\item Page 79 dans l’exercice 3.5, correction des deux résultats (les \SI{2}{\metre} de dénivelé étaient omis). Remerciements à Selim Fikri.
	\item Page 77 dans l’exercice 3.6, correction de l’énoncé et des résultats 2-4. Remerciements à Selim Fikri.
	\item Page 112 dans l’exercice 4.3, correction du résultat final. Remerciements à Sallah Azzdine.
	\item Page 112 dans l’exercice 4.7, correction des deux résultats finaux. Remerciements à Selim Fikri.
	\item Page 112 dans l’exercice 4.8, correction du résultat final. Remerciements à Selim Fikri.
	\item Page 113 dans l’exercice 4.13, correction de la réponse 3. Remerciements à Selim Fikri.
	\item Page 127 dans la solution de l’exemple 5.2, correction de l’unité du résultat. Remerciements à Frédéric Novel.
	\item Page 128 dans la solution de l’exemple 5.4, correction de la valeur de $u_{\SI{500}{\degreeCelsius}}$ lue dans l’abaque, avec répercussion sur le résultat final. Remerciements à Sallah Azzdine.
	\item Page 145 dans l’exercice 5.2, modification de la question 2. Remerciements à Frédéric Novel.
	\item Page 149 dans la solution de l’exercice 5.3, correction du diagramme. Remerciements à Frédéric Novel.
	\item Page 149 dans la solution de l’exercice 5.9, correction des réponses 3 à 5. Remerciements à Frédéric Novel.
	\item Page 174 dans l’exercice 6.4, correction de la réponse 3. Remerciements à Selim Fikri.
\end{itemize}

\noindent\textbf{Améliorations :}
\begin{itemize}
	\item La majorité des notes de pied de page sont intégrées directement dans le texte.
	\item La notation de l’énergie mécanique $E_{\meca}$ (\eqrefp{def_energie_mecanique_specifique}) est harmonisée partout dans le livre.
\end{itemize}

La version la plus récente de ce document, le journal intégral des modifications, et un formulaire de contact pour signaler à l’auteur les erreurs restantes sont tous accessibles depuis le site Internet de ce livre, \href{https://thermodynamique.fr/}{https://thermodynamique.fr/}. L’auteur peut aussi être joint par email à l’adresse olivier\raisebox{-0.2ex}{\includegraphics[width=1.7ex]{arobase}}cleynen.fr.


